Eapp: définitions

src/Lustre/Denot/Denot.v
@@ -548,292 +548,6 @@ Qed.
 
 End List_of_nprod.
 
-
-Section EXP.
-
-Definition SI := fun _ : ident => sampl value.
-
-(* l'opérateur swhen spécialisé aux Velus.Op.value *)
-Definition swhenv :=
-  let get_tag := fun v => match v with Venum t => Some t | _ => None end in
-  @swhen value value enumtag get_tag Nat.eqb.
-
-Definition denot_exp_ (ins : list ident)
-  (e : exp) :
-  (* (inputs * base clock * env) -> streams *)
-  Dprod (Dprod (DS_prod SI) (DS bool)) (DS_prod SI) -C-> nprod (numstreams e).
-  epose (denot_var :=
-       fun x => if mem_ident x ins
-             then PROJ (DS_fam SI) x @_ FST _ _ @_ FST _ _
-             else PROJ (DS_fam SI) x @_ SND _ _).
-  revert e.
-  fix denot_exp 1.
-  intro e.
-  destruct e eqn:He; simpl (nprod _).
-  - (* Econst *)
-    apply (sconst (Vscalar (sem_cconst c)) @_ SND _ _ @_ FST _ _).
-  - (* Eenum *)
-    apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
-  - (* Evar *)
-    exact (denot_var i).
-  - (* Elast *)
-    apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
-  - (* Eunop *)
-    eapply fcont_comp. 2: apply (denot_exp e0).
-    destruct (numstreams e0) as [|[]].
-    (* pas le bon nombre de flots: *)
-    1,3: apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
-    destruct (typeof e0) as [|ty []].
-    (* pas le bon nombre de flots: *)
-    1,3: apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
-    exact (sunop (fun v => sem_unop u v ty)).
-  - (* Ebinop *)
-    apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
-  - (* Efby *)
-    rename l into e0s.
-    rename l0 into es.
-    rename l1 into anns.
-    clear He.
-    (* vérifier le typage *)
-    destruct (Nat.eq_dec
-                (list_sum (List.map numstreams e0s))
-                (list_sum (List.map numstreams es))) as [Heq|].
-    destruct (Nat.eq_dec
-                (length anns)
-                (list_sum (List.map numstreams e0s))
-             ) as [->|].
-    (* si les tailles ne correspondent pas : *)
-    2,3: apply CTE, (nprod_const (err error_Ty) _).
-    (* calculer les flots de e0s *)
-    assert (Dprod (Dprod (DS_prod SI) (DS bool)) (DS_prod SI) -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams e0s))) as s0s.
-    { clear Heq.
-      induction e0s as [|a].
-      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
-      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHe0s). }
-    (* calculer les flots de e0s *)
-    assert (Dprod (Dprod (DS_prod SI) (DS bool)) (DS_prod SI) -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es))) as ss.
-    { clear Heq.
-      induction es as [|a].
-      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
-      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHes). }
-    (* calculer les flots de es *)
-    rewrite <- Heq in ss.
-    exact ((lift2 (@SDfuns.fby) @2_ s0s) ss).
-  - (* Earrow *)
-    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
-  - (* Ewhen *)
-    rename l into es.
-    destruct l0 as (tys,ck).
-    destruct (Nat.eq_dec
-                (length tys)
-                (list_sum (List.map numstreams es))
-             ) as [->|].
-    2: apply CTE, (nprod_const (err error_Ty) _).
-    assert (Dprod (Dprod (DS_prod SI) (DS bool)) (DS_prod SI) -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es))) as ss.
-    { clear He.
-      induction es as [|a].
-      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
-      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHes). }
-    exact ((llift _ (swhenv e0) @2_ ss) (denot_var i)).
-  - (* Emerge *)
-    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
-  - (* Ecase *)
-    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
-  - (* Eapp *)
-    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
-Defined.
-
-Definition denot_exp (ins : list ident) (e : exp) :
-(* (inputs * base clock * env) -> streams *)
-  DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> nprod (numstreams e) :=
-  curry (curry (denot_exp_ ins e)).
-
-Ltac forward_apply A :=
-  match type of A with
-  | ?B -> ?C =>
-      assert C; [ apply A |]
-  end.
-
-Definition denot_exps_ (ins : list ident) (es : list exp) :
-  Dprod (Dprod (DS_prod SI) (DS bool)) (DS_prod SI) -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es)).
-  induction es as [|a].
-  + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
-  + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp_ ins a)) IHes).
-Defined.
-
-Definition denot_exps (ins : list ident) (es : list exp) :
-  DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es)) :=
-  curry (curry (denot_exps_ ins es)).
-
-Lemma denot_exps_eq :
-  forall ins e es envI bs env,
-    denot_exps ins (e :: es) envI bs env
-    = nprod_app (denot_exp ins e envI bs env) (denot_exps ins es envI bs env).
-Proof.
-  trivial.
-Qed.
-
-(* ?????? *)
-Definition nprod_add : forall n m : nat, nprod n -> nprod m -> nprod n :=
-  fun n m =>
-    match Nat.eq_dec n m with
-    | left a =>
-        eq_rect_r (fun n0 : nat => nprod n0 -> nprod m -> nprod n0)
-          (fun mm => lift2 (@fby) mm) a
-    | right b => fun (_ : nprod n) (_ : nprod m) => nprod_const abs n
-    end.
-
-Definition denot_var ins envI env x : DS (sampl value) :=
-  if mem_ident x ins then envI x else env x.
-
-Lemma denot_exp_eq :
-  forall ins e envI bs env,
-    denot_exp ins e envI bs env =
-      match e return nprod (numstreams e) with
-      | Econst c => sconst (Vscalar (sem_cconst c)) bs
-      | Evar x _ => denot_var ins envI env x
-      | Eunop op e an =>
-          let se := denot_exp ins e envI bs env in
-          match numstreams e as n return nprod n -> nprod 1 with
-          | 1 => fun se =>
-              match typeof e with
-              | [ty] => sunop (fun v => sem_unop op v ty) se
-              | _ => DS_const (err error_Ty)
-              end
-          | _ => fun _ => DS_const (err error_Ty)
-          end se
-      (* | Ebinop _ _ _ op e1 e2 => *)
-      (*     binop (denot_lbinop op) (denot_exp e1 genv env bs) (denot_exp e2 genv env bs) *)
-      | Efby e0s es an =>
-          let s0s := denot_exps ins e0s envI bs env in
-          let ss := denot_exps ins es envI bs env in
-          let n := (list_sum (List.map numstreams e0s)) in
-          let m := (list_sum (List.map numstreams es)) in
-          match Nat.eq_dec n m, Nat.eq_dec (length an) n with
-          | left eqm, left eqan =>
-              eq_rect_r nprod (lift2 (@SDfuns.fby) s0s (eq_rect_r nprod ss eqm)) eqan
-          | _, _ => nprod_const (err error_Ty) _
-          end
-      (* | Earrow _ e0 e => *)
-      (*     lift2 s (@arrow) _ (denot_exp e0 genv env bs) (denot_exp e genv env bs) *)
-      (* | Epair _ _ e1 e2 => *)
-      (*     PAIR_flat s _ _ (denot_exp e1 genv env bs) (denot_exp e2 genv env bs) *)
-      | Ewhen es x k (tys,_) =>
-          let ss := denot_exps ins es envI bs env in
-          match  Nat.eq_dec (length tys) (list_sum (List.map numstreams es)) with
-          | left eqn =>
-              eq_rect_r nprod (llift _ (swhenv k) ss (denot_var ins envI env x)) eqn
-          | _ => nprod_const (err error_Ty) _
-          end
-      (* | Emerge _ x vd eT eF => *)
-      (*     llift2 s _ (@merge) _ (denot_var s thisd x vd env) *)
-      (*       (denot_exp eT genv env bs) (denot_exp eF genv env bs) *)
-      (* | Eite _ e eT eF => *)
-      (*     llift2 s _ (@ite) _ (denot_exp e genv env bs) *)
-      (*       (denot_exp eT genv env bs) (denot_exp eF genv env bs) *)
-      (* | Eapp _ _ f fd e => denot_app s gd f fd genv (denot_exp e genv env bs) *)
-      (* | Ereset _ _ f fd e er => *)
-      (*     reset (denot_app s gd f fd genv) *)
-                          (*       (denot_exp er genv env bs) (denot_exp e genv env bs) *)
-      | _ => nprod_const (err error_Ty) _
-      end.
-Proof.
-  destruct e; auto; intros envI bs env.
-  - (* Evar *)
-    unfold denot_exp, denot_exp_, denot_var at 1.
-    cases.
-  - (* Eunop *)
-    unfold denot_exp, denot_exp_ at 1.
-    fold (denot_exp_ ins e).
-    autorewrite with cpodb using (simpl (fst _); simpl (snd _)).
-    generalize (denot_exp_ ins e) as ss.
-    generalize (numstreams e) as ne.
-    destruct ne as [|[]]; intros; auto.
-    destruct (typeof e) as [|? []]; auto.
-  - (* Efby*)
-    rename l into e0s.
-    rename l0 into es.
-    rename l1 into a.
-    unfold denot_exp, denot_exp_ at 1.
-    destruct
-      (Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams e0s)) (list_sum (List.map numstreams es))) as [E1|],
-        (Nat.eq_dec (length a) (list_sum (List.map numstreams e0s))) as [E2|]; auto.
-    unfold denot_exps.
-    (* FIXME: (denot_exps_ e0s) et (denot_exps_ es) apparaissent sous forme déroulée
-       à gauche de l'égalité car [denot_exps] n'existait pas encore lors de la définition
-       de [denot_exp_]. Coq n'arrive pas à les enrouler avec [fold (denot_exps_ e0s)] et
-       [fold (denot_exps_ es)]. On doit l'aider avec la tactique suivante.
-     *)
-    do 2 match goal with
-     | |- context [  (list_rect ?A ?B ?C ?D) ] =>
-         change (list_rect A B C D) with (denot_exps_ ins D);
-         generalize (denot_exps_ ins D); intro (* pour pouvoir détruire E1 et E2 *)
-      end.
-    now destruct E1, E2.
-  - (* Ewhen *)
-    destruct l0 as (tys,?).
-    unfold denot_exp, denot_exp_, denot_var at 1.
-    (* unfold denot_exp, denot_exp_ at 1. *)
-    destruct (Nat.eq_dec _ _) as [E|]; auto.
-    unfold denot_exps.
-    match goal with
-     | |- context [  (list_rect ?A ?B ?C ?D) ] =>
-         change (list_rect A B C D) with (denot_exps_ ins D);
-         generalize (denot_exps_ ins D); intro (* pour pouvoir détruire E1 et E2 *)
-    end.
-    unfold eq_rect_r, eq_rect, eq_sym; cases.
-Qed.
-
-Global Opaque denot_exp.
-
-End EXP.
-
-
-Definition denot_equation (ins : list ident) (e : equation) :
-  DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI.
-  destruct e as (xs,es).
-  (* vérification des tailles *)
-  destruct (Nat.eq_dec
-              (length xs)
-              (list_sum (List.map numstreams es))
-           ) as [Heq|].
-  2:{ apply curry, curry, Dprodi_DISTR.
-      exact (fun _ => CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))). }
-  pose proof (ss := denot_exps_ ins es).
-  apply curry, curry, Dprodi_DISTR.
-  intro x.
-  destruct (mem_ident x ins).
-  (* si x est une entrée *)
-  exact (PROJ (DS_fam SI) x @_ FST _ _ @_ FST _ _).
-  (* x est un indice dans l'environment des sorties. S'il apparaît dans
-     les xs on le met à jour, sinon on regarde dans l'environnement *)
-  revert Heq ss.
-  generalize (list_sum (List.map numstreams es)) as n; intros.
-  (* on ne garde que env et ss (pas les entrées) *)
-  eapply fcont_comp2.
-  2: exact (SND _ _).
-  2: exact ss.
-  clear ss.
-  apply curry.
-  revert dependent n.
-  (* TODO: on considère que toutes les sorties sont définies dans
-     cette équation. L'alternative est de garder la liste des sorties
-     et de faire deux cas lorsque la variable n'appartient pas à xs :
-     - si la varible est une sortie : retrouner (env x)
-     - sinon, renvoyer error_Ty *)
-  induction xs as [| y xs]; intros.
-  - exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
-  - destruct (ident_eq_dec x y).
-    + exact (nprod_fst @_ SND _ _).
-    + eapply fcont_comp.
-      * exact (IHxs (length xs) eq_refl).
-      * inv Heq.
-        exact (PROD_map (ID _) nprod_skip).
-Defined.
-
-Section Equation_spec.
-
-
 (* TODO: bouger cette section, mais où ? *)
 Section Mem_nth.
 
@@ -893,20 +607,363 @@ Qed.
 
 End Mem_nth.
 
+
+Section Denot.
+
+Context {PSyn : block -> Prop}.
+Context {Prefs : PS.t}.
+Variable (G : @global PSyn Prefs).
+
+Definition SI := fun _ : ident => sampl value.
+Definition FI := fun _ : ident => (DS_prod SI -C-> DS_prod SI).
+
+(* l'opérateur swhen spécialisé aux Velus.Op.value *)
+Definition swhenv :=
+  let get_tag := fun v => match v with Venum t => Some t | _ => None end in
+  @swhen value value enumtag get_tag Nat.eqb.
+
+(* un environment associant les flots aux entrées seulement *)
+(* TODO: doit-on remplacer n par (list ins) ? *)
+Definition env_of_ss (ins : list ident) {n} : nprod n -C-> DS_prod SI :=
+  Dprodi_DISTR _ _ _
+    (fun x => match mem_nth ins x with
+           | Some n => get_nth n
+           | None => CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))
+           end).
+(* extraire une liste de flots d'un environment *)
+Definition ss_of_env (outs : list ident) : DS_prod SI -C-> nprod (length outs).
+  induction outs as [| x [| y]].
+  - apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
+  - apply (PROJ _ x).
+  - apply ((PAIR _ _ @2_ PROJ _ y) IHouts).
+Defined.
+
+Definition denot_exp_ (ins : list ident)
+  (e : exp) :
+  (* (nodes * inputs * base clock * env) -> streams *)
+  Dprod (Dprod (Dprod (Dprodi FI) (DS_prod SI)) (DS bool)) (DS_prod SI) -C-> nprod (numstreams e).
+  set (ctx := Dprod _ _).
+  epose (denot_var :=
+       fun x => if mem_ident x ins
+             then PROJ (DS_fam SI) x @_ SND _ _ @_ FST _ _ @_ FST _ _
+             else PROJ (DS_fam SI) x @_ SND _ _).
+  revert e.
+  fix denot_exp 1.
+  intro e.
+  destruct e eqn:He; simpl (nprod _).
+  - (* Econst *)
+    apply (sconst (Vscalar (sem_cconst c)) @_ SND _ _ @_ FST _ _).
+  - (* Eenum *)
+    apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
+  - (* Evar *)
+    exact (denot_var i).
+  - (* Elast *)
+    apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
+  - (* Eunop *)
+    eapply fcont_comp. 2: apply (denot_exp e0).
+    destruct (numstreams e0) as [|[]].
+    (* pas le bon nombre de flots: *)
+    1,3: apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
+    destruct (typeof e0) as [|ty []].
+    (* pas le bon nombre de flots: *)
+    1,3: apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
+    exact (sunop (fun v => sem_unop u v ty)).
+  - (* Ebinop *)
+    apply CTE, (DS_const (err error_Ty)).
+  - (* Efby *)
+    rename l into e0s, l0 into es, l1 into anns.
+    clear He.
+    (* vérifier le typage *)
+    destruct (Nat.eq_dec
+                (list_sum (List.map numstreams e0s))
+                (list_sum (List.map numstreams es))) as [Heq|].
+    destruct (Nat.eq_dec
+                (length anns)
+                (list_sum (List.map numstreams e0s))
+             ) as [->|].
+    (* si les tailles ne correspondent pas : *)
+    2,3: apply CTE, (nprod_const (err error_Ty) _).
+    (* calculer les flots de e0s *)
+    assert (ctx -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams e0s))) as s0s.
+    { clear Heq.
+      induction e0s as [|a].
+      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
+      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHe0s). }
+    (* calculer les flots de e0s *)
+    assert (ctx -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es))) as ss.
+    { clear Heq.
+      induction es as [|a].
+      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
+      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHes). }
+    (* calculer les flots de es *)
+    rewrite <- Heq in ss.
+    exact ((lift2 (@SDfuns.fby) @2_ s0s) ss).
+  - (* Earrow *)
+    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
+  - (* Ewhen *)
+    rename l into es.
+    destruct l0 as (tys,ck).
+    destruct (Nat.eq_dec
+                (length tys)
+                (list_sum (List.map numstreams es))
+             ) as [->|].
+    2: apply CTE, (nprod_const (err error_Ty) _).
+    assert (ctx -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es))) as ss.
+    { clear He.
+      induction es as [|a].
+      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
+      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHes). }
+    exact ((llift _ (swhenv e0) @2_ ss) (denot_var i)).
+  - (* Emerge *)
+    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
+  - (* Ecase *)
+    apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
+  - (* Eapp *)
+    rename l into es, l0 into er, l1 into anns.
+    clear He.
+    destruct (find_node i G) as [n|].
+    destruct (Nat.eq_dec (length anns) (length (idents n.(n_out)))) as [->|].
+    2,3: apply CTE, (nprod_const (err error_Ty)).
+    (* dénotation du nœud *)
+    pose (f := PROJ _ i @_ FST _ _ @_ FST _ _ @_ FST _ _ : ctx -C-> FI i).
+    (* calcul des es *)
+    assert (ctx -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es))) as ss.
+    { induction es as [|a].
+      + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
+      + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp a)) IHes). }
+    (* chaînage *)
+    exact ((ss_of_env (idents (n_out n))
+              @_ (f @2_ ID ctx) (env_of_ss (idents (n_in n)) @_ ss))).
+Defined.
+
+Definition denot_exp (ins : list ident) (e : exp) :
+  (* (nodes * inputs * base clock * env) -> streams *)
+  Dprodi FI -C-> DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> nprod (numstreams e) :=
+  curry (curry (curry (denot_exp_ ins e))).
+
+Ltac forward_apply A :=
+  match type of A with
+  | ?B -> ?C =>
+      assert C; [ apply A |]
+  end.
+
+Definition denot_exps_ (ins : list ident) (es : list exp) :
+  Dprod (Dprod (Dprod (Dprodi FI) (DS_prod SI)) (DS bool)) (DS_prod SI) -C->
+  nprod (list_sum (List.map numstreams es)).
+  induction es as [|a].
+  + exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
+  + exact ((nprod_app @2_ (denot_exp_ ins a)) IHes).
+Defined.
+
+Definition denot_exps (ins : list ident) (es : list exp) :
+  Dprodi FI -C-> DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es)) :=
+  curry (curry (curry (denot_exps_ ins es))).
+
+Lemma denot_exps_eq :
+  forall ins e es envF envI bs env,
+    denot_exps ins (e :: es) envF envI bs env
+    = nprod_app (denot_exp ins e envF envI bs env) (denot_exps ins es envF envI bs env).
+Proof.
+  trivial.
+Qed.
+
+(* ?????? *)
+Definition nprod_add : forall n m : nat, nprod n -> nprod m -> nprod n :=
+  fun n m =>
+    match Nat.eq_dec n m with
+    | left a =>
+        eq_rect_r (fun n0 : nat => nprod n0 -> nprod m -> nprod n0)
+          (fun mm => lift2 (@fby) mm) a
+    | right b => fun (_ : nprod n) (_ : nprod m) => nprod_const abs n
+    end.
+
+Definition denot_var ins envI env x : DS (sampl value) :=
+  if mem_ident x ins then envI x else env x.
+
+Lemma denot_exp_eq :
+  forall ins e envF envI bs env,
+    denot_exp ins e envF envI bs env =
+      match e return nprod (numstreams e) with
+      | Econst c => sconst (Vscalar (sem_cconst c)) bs
+      | Evar x _ => denot_var ins envI env x
+      | Eunop op e an =>
+          let se := denot_exp ins e envF envI bs env in
+          match numstreams e as n return nprod n -> nprod 1 with
+          | 1 => fun se =>
+              match typeof e with
+              | [ty] => sunop (fun v => sem_unop op v ty) se
+              | _ => DS_const (err error_Ty)
+              end
+          | _ => fun _ => DS_const (err error_Ty)
+          end se
+      (* | Ebinop _ _ _ op e1 e2 => *)
+      (*     binop (denot_lbinop op) (denot_exp e1 genv env bs) (denot_exp e2 genv env bs) *)
+      | Efby e0s es an =>
+          let s0s := denot_exps ins e0s envF envI bs env in
+          let ss := denot_exps ins es envF envI bs env in
+          let n := (list_sum (List.map numstreams e0s)) in
+          let m := (list_sum (List.map numstreams es)) in
+          match Nat.eq_dec n m, Nat.eq_dec (length an) n with
+          | left eqm, left eqan =>
+              eq_rect_r nprod (lift2 (@SDfuns.fby) s0s (eq_rect_r nprod ss eqm)) eqan
+          | _, _ => nprod_const (err error_Ty) _
+          end
+      (* | Earrow _ e0 e => *)
+      (*     lift2 s (@arrow) _ (denot_exp e0 genv env bs) (denot_exp e genv env bs) *)
+      (* | Epair _ _ e1 e2 => *)
+      (*     PAIR_flat s _ _ (denot_exp e1 genv env bs) (denot_exp e2 genv env bs) *)
+      | Ewhen es x k (tys,_) =>
+          let ss := denot_exps ins es envF envI bs env in
+          match Nat.eq_dec (length tys) (list_sum (List.map numstreams es)) with
+          | left eqn =>
+              eq_rect_r nprod (llift _ (swhenv k) ss (denot_var ins envI env x)) eqn
+          | _ => nprod_const (err error_Ty) _
+          end
+      | Eapp i es er an =>
+          let ss := denot_exps ins es envF envI bs env in
+          match find_node i G with
+          | Some n =>
+              match Nat.eq_dec (length an) (length (idents n.(n_out))) with
+              | left eqan =>
+                  eq_rect_r nprod
+                    (ss_of_env (idents n.(n_out)) (envF i (env_of_ss (idents n.(n_in)) ss)))
+                    eqan
+              | _ => nprod_const (err error_Ty) _
+              end
+          | _ => nprod_const (err error_Ty) _
+          end
+      (* | Emerge _ x vd eT eF => *)
+      (*     llift2 s _ (@merge) _ (denot_var s thisd x vd env) *)
+      (*       (denot_exp eT genv env bs) (denot_exp eF genv env bs) *)
+      (* | Eite _ e eT eF => *)
+      (*     llift2 s _ (@ite) _ (denot_exp e genv env bs) *)
+      (*       (denot_exp eT genv env bs) (denot_exp eF genv env bs) *)
+      (* | Ereset _ _ f fd e er => *)
+      (*     reset (denot_app s gd f fd genv) *)
+                          (*       (denot_exp er genv env bs) (denot_exp e genv env bs) *)
+      | _ => nprod_const (err error_Ty) _
+      end.
+Proof.
+  destruct e; auto; intros envF envI bs env.
+  - (* Evar *)
+    unfold denot_exp, denot_exp_, denot_var at 1.
+    cases.
+  - (* Eunop *)
+    unfold denot_exp, denot_exp_ at 1.
+    fold (denot_exp_ ins e).
+    autorewrite with cpodb using (simpl (fst _); simpl (snd _)).
+    generalize (denot_exp_ ins e) as ss.
+    generalize (numstreams e) as ne.
+    destruct ne as [|[]]; intros; auto.
+    destruct (typeof e) as [|? []]; auto.
+  - (* Efby*)
+    rename l into e0s, l0 into es, l1 into a.
+    unfold denot_exp, denot_exp_ at 1.
+    destruct
+      (Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams e0s)) (list_sum (List.map numstreams es))) as [E1|],
+        (Nat.eq_dec (length a) (list_sum (List.map numstreams e0s))) as [E2|]; auto.
+    unfold denot_exps.
+    (* FIXME: (denot_exps_ e0s) et (denot_exps_ es) apparaissent sous forme déroulée
+       à gauche de l'égalité car [denot_exps] n'existait pas encore lors de la définition
+       de [denot_exp_]. Coq n'arrive pas à les enrouler avec [fold (denot_exps_ e0s)] et
+       [fold (denot_exps_ es)]. On doit l'aider avec la tactique suivante.
+     *)
+    do 2 match goal with
+     | |- context [  (list_rect ?A ?B ?C ?D) ] =>
+         change (list_rect A B C D) with (denot_exps_ ins D);
+         generalize (denot_exps_ ins D); intro (* pour pouvoir détruire E1 et E2 *)
+      end.
+    now destruct E1, E2.
+  - (* Ewhen *)
+    destruct l0 as (tys,?).
+    unfold denot_exp, denot_exp_, denot_var at 1.
+    (* unfold denot_exp, denot_exp_ at 1. *)
+    destruct (Nat.eq_dec _ _) as [E|]; auto.
+    unfold denot_exps.
+    match goal with
+     | |- context [  (list_rect ?A ?B ?C ?D) ] =>
+         change (list_rect A B C D) with (denot_exps_ ins D);
+         generalize (denot_exps_ ins D); intro (* pour pouvoir détruire E1 et E2 *)
+    end.
+    unfold eq_rect_r, eq_rect, eq_sym; cases.
+  - (* Eapp *)
+    rename l into es, l0 into er, l1 into anns.
+    unfold denot_exp, denot_exp_ at 1.
+    destruct (find_node i G) as [n|]; auto.
+    destruct (Nat.eq_dec _ _); auto.
+    unfold denot_exps.
+    match goal with
+     | |- context [  (list_rect ?A ?B ?C ?D) ] =>
+         change (list_rect A B C D) with (denot_exps_ ins D);
+         generalize (denot_exps_ ins D); intro (* pour pouvoir détruire E1 et E2 *)
+    end.
+    generalize (ss_of_env (idents (n_out n))).
+    unfold eq_rect_r, eq_rect, eq_sym; cases.
+Qed.
+
+Global Opaque denot_exp.
+
+(* End EXP. *)
+
+
+Definition denot_equation (ins : list ident) (e : equation) :
+  Dprodi FI -C-> DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI.
+  destruct e as (xs,es).
+  (* vérification des tailles *)
+  destruct (Nat.eq_dec
+              (length xs)
+              (list_sum (List.map numstreams es))
+           ) as [Heq|].
+  2:{ apply curry, curry, curry, Dprodi_DISTR.
+      exact (fun _ => CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))). }
+  pose proof (ss := denot_exps_ ins es).
+  apply curry, curry, curry, Dprodi_DISTR.
+  intro x.
+  destruct (mem_ident x ins).
+  (* si x est une entrée *)
+  exact (PROJ (DS_fam SI) x @_ SND _ _ @_ FST _ _ @_ FST _ _).
+  (* x est un indice dans l'environment des sorties. S'il apparaît dans
+     les xs on le met à jour, sinon on regarde dans l'environnement *)
+  revert Heq ss.
+  generalize (list_sum (List.map numstreams es)) as n; intros.
+  (* on ne garde que env et ss (pas les entrées) *)
+  eapply fcont_comp2.
+  2: exact (SND _ _).
+  2: exact ss.
+  clear ss.
+  apply curry.
+  revert dependent n.
+  (* TODO: on considère que toutes les sorties sont définies dans
+     cette équation. L'alternative est de garder la liste des sorties
+     et de faire deux cas lorsque la variable n'appartient pas à xs :
+     - si la varible est une sortie : retrouner (env x)
+     - sinon, renvoyer error_Ty *)
+  induction xs as [| y xs]; intros.
+  - exact (CTE _ _ (DS_const (err error_Ty))).
+  - destruct (ident_eq_dec x y).
+    + exact (nprod_fst @_ SND _ _).
+    + eapply fcont_comp.
+      * exact (IHxs (length xs) eq_refl).
+      * inv Heq.
+        exact (PROD_map (ID _) nprod_skip).
+Defined.
+
+Section Equation_spec.
+
 Lemma denot_equation_eq :
-  forall ins xs es envI bs env x,
-    denot_equation ins (xs,es) envI bs env x
+  forall ins xs es envF envI bs env x,
+    denot_equation ins (xs,es) envF envI bs env x
     = if Nat.eq_dec (length xs) (list_sum (List.map numstreams es))
       then
         if mem_ident x ins then envI x else
-         let ss := denot_exps ins es envI bs env in
+         let ss := denot_exps ins es envF envI bs env in
          match mem_nth xs x with
          | None => DS_const (err error_Ty)
          | Some n => get_nth n ss
          end
        else DS_const (err error_Ty).
 Proof.
-  intros ????? env ?.
+  intros ?????? env ?.
   unfold denot_equation, denot_exps.
   destruct (Nat.eq_dec (length xs) (list_sum (List.map numstreams es))) as [Heq|]; auto.
   (* FIXME: pourquoi faut-il ajouter ça ? *)
@@ -982,17 +1039,57 @@ End Equation_spec.
 (*     Defined. *)
 
 Definition denot_block (ins : list ident) (b : block) :
-  DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI :=
+  Dprodi FI -C-> DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI :=
   match b with
   | Beq e => denot_equation ins e
-  | _ => curry (curry (FST _ _ @_ FST _ _)) (* garder les entrées *)
+  | _ => curry (curry (curry (SND _ _ @_ FST _ _ @_ FST _ _))) (* garder les entrées *)
   end.
 
-Definition denot_node {PSyn prefs} (n : @node PSyn prefs) :
-  DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI :=
+Definition denot_node (n : @node PSyn Prefs) :
+  Dprodi FI -C-> DS_prod SI -C-> DS bool -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI :=
   denot_block (List.map fst n.(n_in)) n.(n_block).
 
 
+(* TODO: move? *)
+Definition is_pres {A} (v : sampl A) := match v with pres _ => true | _ => false end.
+
+(* TODO: move? *)
+(* équivalent de clocks_of *)
+Fixpoint bss (ins : list ident) : DS_prod SI -C-> DS bool :=
+  match ins with
+  | [] => CTE _ _ (DS_const false)
+  | x :: ins => (ZIP orb @2_ bss ins) (MAP is_pres @_ PROJ _ x)
+  end.
+
+(* denot_node avec l'horloge de base instanciée par (bss ins) *)
+Definition denot_node2 (n : @node PSyn Prefs) :
+  Dprodi FI -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI -C-> DS_prod SI.
+  apply curry, curry.
+  refine ((denot_node n @4_ _) _ _ _).
+  - exact (FST _ _ @_ FST _ _). (* envF *)
+  - exact (SND _ _ @_ FST _ _). (* envI *)
+  - exact (bss (idents (n_in n)) @_ SND _ _ @_ FST _ _).
+  - exact (SND _ _).            (* env *)
+Defined.
+
+End Denot.
+
+
+Section Global.
+
+  Definition env_err_ty : DS_prod SI := fun _ => DS_const (err error_Ty).
+
+  Definition denot_global_ {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) : Dprodi FI -C-> Dprodi FI.
+    apply Dprodi_DISTR; intro f.
+    destruct (find_node f G).
+    - exact (curry (FIXP _ @_ (denot_node2 G n @2_ FST _ _) (SND _ _))).
+    - apply CTE, CTE, env_err_ty.
+  Defined.
+
+  Definition denot_global {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) : Dprodi FI :=
+    FIXP _ (denot_global_ G).
+
+End Global.
 
 Section Temp.
 
@@ -1017,11 +1114,11 @@ Inductive restr_exp : exp -> Prop :=
   forall es x k anns,
     Forall restr_exp es ->
     restr_exp (Ewhen es x k anns)
-(* | restr_Eapp : *)
-(*   forall f es ers anns, *)
-(*     Forall restr_exp es -> *)
-(*     Forall restr_exp ers -> *)
-(*     restr_exp (Eapp f es ers anns) *)
+| restr_Eapp :
+  forall f es anns,
+    (* TODO: reset *)
+    Forall restr_exp es ->
+    restr_exp (Eapp f es [] anns)
 .
 
 Inductive restr_block : block -> Prop :=
